
*******
Actions
*******

::

  ACTION <name>
    <befehle>
  END

Durch diverse Events bzw. Befehle werden Actions aufgerufen. Dies bedeutet, dass die Befehle der jeweiligen Action der Reihe nach ausgeführt werden.


.. index:: pair: start-Action; Action

Action "start"
==============

Das Puppet beginnt direkt nach dem Laden damit, die Action "start" auszuführen, sofern diese existiert.


.. note::

  Die Action "start" kann weggelassen werden. Das ist sinnvoll, falls das Puppet komplett über @-Befehle gesteuert wird.
